<resources>

    <string name="man_u">
        แมนเชสเตอร์ยูไนเต็ด ฟุตบอล คลับ เกิดขึ้นครั้งแรกในช่วงต้นทศวรรษ 1870 เมื่อพนักงานการรถไฟกลุ่มหนึ่งได้ก่อตั้งทีมฟุตบอลขึ้นมา ซึ่งพวกเขาใช้ชื่อว่า เดอะ แลงคาเชียร์ แอนด์ ยอร์คเชียร์ เรียลเวย์ ฟุตบอล คลับ และต่อมาได้เปลี่ยนเป็น นิวตัน ฮีธ ในปี 1878 โดยพวกเขาพยายามเข้าร่วมฟุตบอลลีกถึงสองครั้งแต่ก็ล้มเหลว เพราะไม่มีสโมสรใดให้การสนับสนุน แต่ในที่สุดพวกเขาก็ได้รับการยอมรับเมื่อฟุตบอลลีกมีการแบ่งออกเป็นสองดิวิชั่นในเวลาต่อมาไม่นาน
    </string>
    <string name="arsenal">
        สโมสรอาร์เซนอล ถูกต่อตั้งเมื่อปลายปี 1886 โดยกลุ่มพนักงานของโรงงานผลิตอาวุธในเมืองวูลวิช กรุงลอนดอน โดยในช่วงแรกใช้ชื่อว่า Dial Square และ แมตซ์แรกที่แข่งขันกันอย่างเป็นทางการ คือการพบกับ อีสเทิร์น วันเดอเรอร์ส เรส ซึ่งพวกเขาสามารถเอาชนะด้วยสกอร์แบบถล่มทลาย ซึ่งถือเป็นชัยชนะ ครั้งแรกของทีมในช่วงวันที่ 11 ธันวาคมในปี 1886 หลังจากนั้นได้มีการเปลี่ยนชื่อทีมมาเป็น Royal Arsenal และทำการลงแข่งขันในรายการท้องถิ่นจนถึงปี 1891 ก็ได้เปลี่ยนจากทีมสมัครเล่นมาเป็น ทีมฟุตบอลอาชีพ โดยใช้ชื่อว่า วูลวิช อาร์เซนอล และเริ่มเข้าแข่งขันใน รายการฟุตบอลลีก ในช่วงปี 1893
    </string>
    <string name="chelsea">
        สโมสรฟุตบอลเชลซี เป็นสโมสรฟุตบอลอาชีพที่ตั้งอยู่ในเขตฟูลัม,ลอนดอน ก่อตั้งขึ้นใน ค.ศ. 1905 มีสนามเหย้าคือสแตมฟอร์ดบริดจ์ เชลซีเป็นหนึ่งในสโมสรที่ประสบความสำเร็จมากที่สุดของอังกฤษ โดยชนะเลิศการแข่งขันมากกว่า 30 รายการ
    </string>
    <string name="liverpool">
        สโมสรฟุตบอลลิเวอร์พูล เป็นสโมสรฟุตบอลอาชีพตั้งอยู่ที่เมืองลิเวอร์พูล ประเทศอังกฤษ  ลิเวอร์พูลถือเป็นหนึ่งในสองสโมสรที่ประสบความสำเร็จมากที่สุดในฟุตบอลอังกฤษในแง่ของจำนวนถ้วยรางวัลสโมสรก่อตั้งใน ค.ศ. 1892 และได้เข้าร่วมแข่งขันฟุตบอลลีกในปีต่อมา ลิเวอร์พูลใช้สนามแอนฟีลด์ตั้งแต่ก่อตั้งสโมสร ช่วงเวลาที่ประสบความสำเร็จมากที่สุดในประวัติศาสตร์คือช่วงคริสต์ทศวรรษ 1970 ถึงคริสต์ทศวรรษ 1980
    </string>
    <string name="man_city">
        สโมสร ฟุตบอลแมนเชสเตอร์ซิตี (Manchester City) เป็นสโมสรฟุตบอล ที่ลงเล่นในพรีเมียร์ลีก ตั้งอยู่ในเมืองแมนเชสเตอร์ ก่อตั้งเมื่อ พ.ศ. 2423 ในชื่อเซนต์มาร์ก (เวสต์กอร์ดอน) และต่อมาได้เปลี่ยนชื่อเป็นสโมสรฟุตบอลสมาพันธ์อาร์วิก ในปี พ.ศ. 2430 และชื่อล่าสุดคือ แมนเชสเตอร์ซิตี ในปี พ.ศ. 2437 โดยใช้สนามกีฬาซิตีออฟแมนเชสเตอร์ เป็นสนามเหย้าตั้งแต่ พ.ศ. 2546 ซึ่งก่อนหน้านั้นได้ใช้สนามเมนโรด เป็นสนามเหย้าตั้งแต่ปี พ.ศ. 2466 เป็นสโมสรที่ได้รับความสำเร็จตั้งแต่ช่วงปลายยุค 1960 จนถึงช่วงต้นยุค 1970 ซึ่งชนะเลิศลีกแชมเปียนชิพ, เอฟเอคัพ, ลีกคัพ และยูฟ่าคัพวินเนอร์สคัพ ภายใต้การคุมทีมสโมสรของโจ เมอร์เซอร์ และมัลคอล์ม อัลลิสัน
    </string>
    <string name="spur">
        สโมสรฟุตบอลทอตนัมฮอตสเปอร์ ก่อตั้งขึ้นใน ค.ศ. 1882 มีสนามเหย้าคือสนามกีฬาทอตนัมฮอตสเปอร์ และมีคำขวัญว่า "To dare is to do" ("จงกล้าที่จะทำ") สีประจำสโมสรคือเสื้อสีขาวและกางเกงขาสั้นสีน้ำเงินซึ่งใช้มาตั้งแต่ฤดูกาล 1898–99เป็นสโมสรแรกจากอังกฤษที่ชนะเลิศถ้วยยุโรป ภายหลังชนะเลิศยูฟ่าคัพวินเนอร์สคัพใน ค.ศ. 1963 รวมทั้งเป็นทีมแรกของอังกฤษที่ชนะเลิศถ้วยยุโรป 2 รายการแตกต่างกัน ภายหลังชนะเลิศยูฟ่าคัพใน ค.ศ. 1972 สเปอร์ยังเป็นหนึ่งในสองสโมสรของอังกฤษ (ร่วมกับแมนเชสเตอร์ ยูไนเต็ด) ที่ชนะเลิศถ้วยรางวัลได้อย่างน้อย 1 รายการ 6 ทศวรรษติดต่อกัน (ค.ศ. 1950–2000)
    </string>
    <string name="astonvilla">
        สโมสรฟุตบอลแอสตันวิลลา  เป็นสโมสรฟุตบอลที่เก่าแก่สโมสรหนึ่งในประเทศอังกฤษประเทศอังกฤษ เป็นสโมสรฟุตบอลอีกแห่งหนึ่งในเมืองเบอร์มิงแฮม แอสตัน วิลล่าก่อตั้งในปี ค.ศ. 1874
    </string>
    <string name = "brentford">
        สโมสรฟุตบอลเบรนต์ฟอร์ด เป็นสโมสรฟุตบอลอาชีพ ตั้งอยู่ที่เมืองเบรนต์ฟอร์ดในเกรเทอร์ลอนดอน ประเทศอังกฤษ เบรนต์ฟอร์ดซึ่งมีฉายาว่า "ผึ้งน้อย" ก่อตั้งเมื่อวันที่ 10 ตุลาคม ค.ศ. 1889 เคยใช้กริฟฟินปาร์กเป็นสนามเหย้ามาตั้งแต่ ค.ศ. 1904 ก่อนที่จะย้ายไปเล่นที่เบรนต์ฟอร์ดคอมมิวนิตีสเตเดียมตั้งแต่ ค.ศ. 2020 เป็นต้นมา
    </string>
    <string name="briton">
        สโมสรฟุตบอลไบรตันแอนด์โฮฟอัล เป็นสโมสรฟุตบอลจากนครไบรตันและโฮฟเทศมณฑลอีสต์ซัสเซกซ์ ประเทศอังกฤษ สโมสรก่อตั้งขึ้นในปี ค.ศ. 1901 มักเรียกโดยย่อว่าไบรตัน ปัจจุบันแข่งขันอยู่ในพรีเมียร์ลีก ซึ่งเป็นลีกสูงสุดของประเทศอังกฤษ โดยมีสนามเหย้าคือสนามกีฬาฟัลเมอร์ หรือชื่ออย่างเป็นทางการคือ ดิ อเมริกัน เอ็กซ์เพรส คอมมิวนิตี สเตเดียม โดยสนามแห่งนี้มักถูกเรียกโดยย่อว่า ดิ เอเม็กซ์
    </string>
    <string name="watford">
        สโมสรฟุตบอลวอตฟอร์ด เป็นสโมสรฟุตบอลที่ตั้งอยู่ในวอตฟอร์ด ฮาร์ตฟอร์ดเชอร์ ประเทศอังกฤษ สโมสรก่อตั้งขึ้นในปี พ.ศ. 2424 ในชื่อว่าวอตฟอร์ด สโมสรก็มีสนามเหย้าเป็นของตัวเอง คือ วิคาริจโรด ซึ่งใช้เป็นสนามเหย้าจนปัจจุบัน และเปลี่ยนสีและสัญลักษณ์ของตราประจำสโมสรมาหลายครั้ง
    </string>
    <string name="burnley">
        สโมสรฟุตบอลเบิร์นลีย์ เป็นสโมสรฟุตบอลประจำเมืองเบิร์นลีย์ สโมสรเบิร์นลีย์ได้ก่อตั้งขึ้นเมื่อปี ค.ศ. 1882  โดยก่อนที่จะเป็นสโมสรฟุตบอลนั้นเบิร์นลีย์เคยเป็นทีมรักบี้มาก่อน ต่อมาเมื่อได้มีการก่อตั้งลีกดิวิชัน 1 (เดิม) ขึ้นมาในปี ค.ศ. 1888 เบิร์นลีย์ก็เป็นหนึ่งในสโมสรที่ร่วมก่อตั้งลีกขึ้นมา ในปี ค.ศ. 1976
    </string>
    <string name="crystalpalace">
        สโมสรฟุตบอลคริสตัลพาเลซ อตั้งขึ้นในวันที่ 10 กันยายน ค.ศ. 1905 โดยมีฉายาในประเทศไทยว่า "ราชวังเรือนแก้ว" หรือ "ปราสาทเรือนแก้ว" มีสนามประจำสโมสรคือ เซลเฮิสต์พาร์ก เคยเล่นในฟุตบอลดิวิชั่น 1 ของอังกฤษ (พรีเมียร์ลีก ในปัจจุบัน) ทั้งหมด 34 ครั้ง ปัจจุบันเล่นอยู่ในพรีเมียร์ลีก โดยสโมสรฟุตบอลคริสตัลพาเลซเป็นสโมสรฟุตบอลประจำเมือง คริสตัลพาเลซ หรือในประเทศไทยมีชื่อว่า วังแก้ว
    </string>
    <string name="everton">
        สโมสรฟุตบอลเอฟเวอร์ตัน (อังกฤษ: Everton Football Club) เป็นสโมสรฟุตบอลของอังกฤษ ตั้งอยู่ในเมืองลิเวอร์พูล ปัจจุบันเล่นอยู่ในพรีเมียร์ลีก ลีกสูงสุดของฟุตบอลอังกฤษ เอฟเวอร์ตันเป็นหนึ่งในสโมสรผู้ร่วมก่อตั้งอิงกลิชฟุตบอลลีก และเป็นสโมสรที่เล่นในลีกสูงสุดของอังกฤษมากที่สุดในประวัติศาสตร์ ก่อตั้งขึ้นใน ค.ศ. 1878[6] และสโมสรชนะเลิศฟุตบอลดิวิชันหนึ่งครั้งแรกในฤดูกาล 1890–91 และภายหลังจากชนะเลิศดิวิชันหนึ่งเพิ่มอีก 4 สมัย และเอฟเอคัพอีก 2 สมัย สโมสรเข้าสู่ช่วงตกต่ำหลังสงครามโลกครั้งที่สอง ก่อนจะกลับมาประสบความสำเร็จอีกครั้งในทศวรรษ 1960 และพวกเขาประสบความเร็จมากที่สุดในช่วงทศวรรษ 1980 โดยชนะเลิศดิวิชันหนึ่งอีก 2 สมัย, เอฟเอคัพ 1 สมัย และชนะเลิศถ้วยยุโรปรายการแรกในยูฟ่าคัพวินเนอร์สคัพ ค.ศ. 1985
    </string>
    <string name="leeds">
        สโมสรฟุตบอลลีดส์ยูไนเต็ด เป็นสโมสรฟุตบอลอาชีพอังกฤษ ตั้งอยู่ที่เมืองลีดส์ในเทศมณฑลเวสต์ยอร์กเชอร์ สโมสรก่อตั้งขึ้นใน ค.ศ. 1919 หลังจากที่สโมสรลีดส์ซิตีถูกสั่งยุบทีมโดยฟุตบอลลีก ซึ่งลีดส์ยูไนเต็ดได้เข้าไปใช้งานสนามเอลแลนด์โรดแทนเจ้าของเดิม ปัจจุบันสโมสรลงแข่งขันในพรีเมียร์ลีกซึ่งเป็นลีกสูงสุดของฟุตบอลอังกฤษ โดยพวกเขาเลื่อนชั้นขึ้นมาจากอีเอฟแอลแชมเปียนชิปหลังจบฤดูกาล 2019–20 ช่วงเวลาส่วนใหญ่ของพวกเขานั้นอยู่บนลีกสูงสุด โดยช่วงเวลาที่อยู่บนลีกสูงสุดยาวนานที่สุดคือ 18 ปีระหว่าง ค.ศ. 1964 ถึง 1982 และช่วงเวลาที่ไม่ได้อยู่บนลีกสูงสุดยาวนานที่สุดคือ 16 ปีระหว่าง ค.ศ. 2004 ถึง 2020
    </string>
    <string name="leicester">
        สโมสรฟุตบอลเลสเตอร์ซิตี เป็นสโมสรฟุตบอลอาชีพของอังกฤษ มีสนามเหย้า คือ คิงเพาเวอร์สเตเดียมในเมืองเลสเตอร์ สโมสรก่อตั้งในปี ค.ศ. 1884 โดยใช้ชื่อว่า เลสเตอร์ฟอสส์
        เลสเตอร์ซิตีมีสนามเหย้าของตัวเองก่อนการประกาศก่อตั้งสโมสรอย่างเป็นทางการ เนื่องจากในปีถัดมา คือ ค.ศ. 1886 เมื่อมีสมาชิกของสโมสรครบ 40 คน เลสเตอร์ซิตีจึงประกาศเป็นทางการว่าปี ค.ศ. 1886 เป็นปีก่อตั้งอย่างเป็นทางการ ก่อนที่จะเปลี่ยนมาเป็นเลสเตอร์ซิตีในปี ค.ศ. 1919
    </string>
    <string name="newcastle">
        ช่วงปี ค.ศ. 1881 : ก่อกำเนิดสโมสรฟุตบอล นิวคาสเซิล ยูไนเต็ด เมื่อทีมคริกเก็ตสแตนลีย์ได้ตัดสินใจตั้งทีมฟุตบอลขึ้น เพื่อแข่งขันฟุตบอลในช่วงที่การแข่งขันคริกเก็ตปิดตัวลงในฤดูหนาว โดยเกมแรกของพวกเขาสามารถเอาชนะ 5-0 โดยมีคู่แข่งเป็นทีมเอลสวิกเลเธอร์เวิร์คส์ชุดสำรองช่วงปี ค.ศ. 1882 : ได้มีการเปลี่ยนชื่อเป็นสโมสรฟุตบอล “นิวคาสเซิลอีสต์เอนด์” ซึ่งในช่วงแรกนั่นได้ใช้ใช้สนามคริกเก็ตเดิมเป็นสนามเหย้า ขณะเดียวกัน ทีมคริกเก็ตอีกทีมหนึ่งในย่านเดียวกันก็ได้เริ่มสนใจที่จะตั้งทีมฟุตบอล จนกระทั่งมีการก่อตั้งสโมสรฟุตบอลนิวคาสเซิลเวสต์เอนด์ขึ้น ในเดือนสิงหาคม ค.ศ. 1882 ก่อนที่จะย้ายไปลงเตะในสนาม “เซนต์เจมส์พาร์ก” เป็นสนามเหย้าที่ใช้ในปัจจุบัน
    </string>
    <string name="norwichcity">
        สโมสรฟุตบอลนอริช ซิตี้ได้ถูกก่อตั้งขึ้นเมื่อวันที่ 17 มิถุนายน 1902 โดยมีการประชุมที่คิเตเรียน คาเฟ่ หลังจากนั้นก็จะมีการประชุมย่อยกันอีกในวันที่ 2 กรกฎาคม 1902 โดยกลุ่มเพื่อนที่นำโดยอดีต 3 ผู้เล่นของนอริช ซีอีวายเอ็มเอส (Norwich CEYMS F.C. (CEYMS being an acroynm for Church of England Young Men’s Society) โรเบิร์ต เว็บสเตอร์, โจเซฟ คาวเปอร์และแบรด สเคลลี่ และได้เล่นแมทช์อย่างเป็นทางการครั้งแรกโดยพบกับ ฮาร์วิชแอนด์พาร์คสตัน ที่สนามนิวมาร์เก็ต โรด เมื่อวันที่ 6 กันยายน 1902
    </string>
    <string name="southampton">
        สโมสรฟุตบอลเซาแทมป์ตัน  เป็นสโมสรฟุตบอลที่ก่อตั้งในปี ค.ศ. 1885 โดยมีฉายาว่า นักบุญ (The Saints) เคยประสบความสำเร็จด้วยการคว้าแชมป์เอฟเอคัพปี 1976 ซึ่งในนัดชิงพบกับแมนเชสเตอร์ยูไนเต็ด โดยชนะไป 1-0
    </string>
    <string name="westhamunited">
        สโมสรฟุตบอลเวสต์แฮมยูไนเต็ด จัดเป็นสโมสรฟุตบอลขนาดกลาง ตั้งขึ้นในปี ค.ศ. 1895 โดยคนงานในโรงงานถลุงเหล็ก จึงเป็นที่มาของฉายา The Irons หรือ The Hammers (ขุนค้อน-ในภาษาไทย) มีสีประจำคือ สีฟ้า-แดงเลือดหมู ได้รับการยกย่องว่าเป็น สถาบันฟุตบอล (The Academy of Football) เพราะเป็นทีมขนาดเล็กที่ปั้นนักฟุตบอลที่ต่อมามีชื่อเสียงและประสบความสำเร็จกับสโมสรใหญ่ ๆ หลายคน ในประวัติศาสตร์ผู้จัดการทีมจะเป็นชาวสหราชอาณาจักรยกเว้นมีเพียงคนเดียวที่เป็นต่างชาติคือ จันฟรังโก โซลา ที่เป็นอิตาลี เวสต์แฮมเคยเข้าชิงชนะเลิศเอฟเอ คัพ กับ ลิเวอร์พูล ในฤดูกาล 2005-2006 แต่ก็ได้เพียงรองแชมป์
    </string>
    <string name="wolverhamptonwanderers">
        สโมสรฟุตบอลวูล์ฟแฮมป์ตัน วอนเดอเรอส์ ตั้งอยู่ในเมืองของ วูล์ฟแฮมป์ตัน เอง โดยอยู่ในย่าน เวสต์มิดแลนด์ ของประเทศ อังกฤษ มีตราสัญลักษณ์เป็น หมาป่า และ สีเหลืองดำ เป็นสีประจำทีม รวมถึงแฟนบอลที่จะใช้สีประจำนี้ในการแต่งตัวมาเชียร์ทีมรักในสนาม วูล์ฟแฮมป์ตัน เป็นหนึ่งในสมาชิกผู้ก่อตั้งฟุตบอลลีกอาชีพในปี ค.ศ. 1888 สโมสรใช้เวลา 33 ปี ในการอยู่บนลีสูงสุดจากปี ค.ศ. 1932 ถึง 1965 โดยปัจจุบันยังวนเวียนขึ้นๆ ลงๆ ลีกสูงสุดอยู่เป็นประจำ และ ฤดูกาลนี้ยังคงอยู่ในลีกสูงสุดของอังกฤษ
    </string>

</resources>
